---
title: "Quem derreteu o Raposo? - Uma aventura para o Destino dos Desenhos Animados"
layout: post
subheadline: Os Bravos Oficiais da Desenholândia tem que lidar com o retorno do maligno Caldo!
categories:
 - Aventuras
tags:
 - Fate
 - Fate-Core
 - Camundongos Aventureiros
header: no
excerpt_separator: <!-- excerpt -->
---

## Introdução – Cinco anos depois

Essa aventura se passa cinco anos depois de _Uma Cilada Para Roger Rabbit_. Nesse meio tempo, muita coisa mudou: a Desenholândia passou a ser considerada um distrito de Los Angeles (agora oficialmente: as pessoas iam e voltavam de Los Angeles para a Desenholândia desde a época do Sr. Acme e ainda antes disso), e como tal, recebeu há dois anos sua primeira delegacia de polícia, o 1° Distrito de Polícia da Desenholândia, localizado na Rua Principal da Desenholândia. O Distrito até agora nunca tinha tido grandes problemas: o comandante do mesmo, o _Sargento Adamastor Pericles Stout_, conhecido também como "Pinky", é muito conhecido e respeitado pelos desenhos que moram na Desenholândia. Normalmente, a cadeia do distrito é ocupada apenas por desenhos que passaram da conta com a bebida ou foram um pouco longe demais na "diversão" com os humanos…

Isso até agora...

Todos imaginavam que, com a _destruição do Juiz Doom_, o Caldo (a poderosa mistura química que pode REALMENTE matar um desenho de uma vez por todas) tinha desaparecido. Mas recentemente, um caso de Assassinato por Caldo foi descoberto no Beco Nada Bom: aparentemente, um Coletor da gangue mafiosa de desenhos de Don Rinozzo, Michelle Volpe, foi Assassinado com Caldo, tendo apenas seu chapéu sobrevivido ao lado de uma bolha de Caldo de cor doentia. Para piorar, o Beco Nada Bom é território de uma das gangues de desenhos mais violentas da Desenholândia, lideradas pelo arqui-inimigo de Rinozzo, Langley O'Toole.

As acusações de lado a lado estão aumentando bem rápido, e muitos acreditam que, se nada for feito para impedir, uma guerra de gangues de desenhos explodirá na Desenholândia... E as pessoas imaginam que as armas nessa guerra não irão ser restritas a tortas de creme e garrafas de água com gás!

### Problemas

- __Potencial Guerra de Gangues:__
  - Rinozzo vs O'Toole;
- __Beco Nada Bom:__
  - Território de O'Toole;
- __O Caldo!__
  - Ele não tinha desaparecido com o _Juiz Doom?!_
- **O _Dodô Pirado_:**
  - Rinozzo é um dos Patronos;

### Como os jogadores chegam aqui?

1. Jornalistas, de desenho ou não, poderão se interessar pela história: uma guerra de gangues de desenhos pode render um Pulitzer para aquele que a contar da maneira mais interessante;
2. Alguns dos Personagens podem ser novos oficiais enviados pra o 1° Distrito Policial da Desenholândia, tanto como reforço de outros distritos, ou enviados como reforço sem mesmo ter terminado o treinamento do Departamento de Polícia;
3. Um dos personagens pode ter alguma rixa pessoal com Rinozzo ou O'Toole;
4. Um dos personagens pode ter passado por perto quando o cobrador foi atacado com O Caldo;
5. Rinozzo pode pagar um Investigador Particular por meio de um laranja ou até mesmo por seu advogado pessoal para que este investigue a Morte por Caldo do cobrador: ele imagina que essa foi uma mensagem mandada por alguém (O'Toole?) a Rinozzo que a coisa vai realmente ficar séria;

<!-- excerpt -->

## ​Capítulo 1 – O Beco Nada Bom

Os personagens chegam no Beco Nada Bom, a pior área da Desenholândia, após ouvirem falar do Assassinato por Caldo. Qualquer desenho deverá evitar se aproximar demais da poça de Caldo enquanto o mesmo está sendo coletado: um mero toque poderá ser o suficiente para provocar no desenho uma _Consequência Severa **Ferimento por Caldo**_ que não poderá ser removida normalmente. Personagens humanos podem coletar esse material, que é feito, muitos descobriram depois dos eventos com o Juiz Doom, de uma poderosa mistura química de Thinner, Benzeno, Acetona e outras substâncias corrosivas que literalmente come a Tinta da qual os desenhos são feitos (e para um desenho, a Tinta equivale à carne e aos ossos de um ser humano).

Se olharem ao redor, os personagens vão perceber que estão sendo vigiados por alguns integrantes da gangue de O'Toole, todos rindo maldosamente e fazendo piadas vulgares quanto ao destino do cobrador. Tentar enfrentá-los pode ser um problema por vários motivos, incluindo (a) o fato de eles conhecerem a região (recebem +2 por estarem no ***Território de O'Toole***), (b) estarem em maior número (pelo menos 5 por personagem) e (c) eles farão de tudo para fazer com que qualquer personagem desenho caia dentro dos restos de Caldo, o que iria os ferir para valer (considere esse ataque como um Ataque de 6 Pontos de Estresse).

Porém, se os personagens forem espertos e ignorarem os gangsteres, eles obterão algumas informações e pistas valiosas:

- Eles vão perceber que o homem de Rinozzo foi literalmente banhado em Caldo vindo do alto.
- Se foram para o topo do prédio próximo, eles encontrarão um galão vazio (material real, nada feito de desenho, os personagens poderão perceber), um par de luvas de latex (humanas, com restos de Caldo nela) e uma caixa de fósforos do _Dodô Pirado_, o bar e casa de diversões adultas local;
- No meio do caldo, ainda é possível recuperar os restos de um lenço de bolso salmão (feito de desenho, com queimaduras de Caldo);

### ​Problemas

- Gangues Agitadas;
  - Ânimos prontos a explodir
- O Caldo realmente está de volta;
  - Perigo para todos os Desenhos da Desenholândia
- O que o Dodô Pirado tem a ver com tudo isso?
  - Impensável que Foxxy esteja envolvida!

## ​Capítulo 2 – No _Dodô Pirado_

Se os personagens tentarem ir ao _Dodô Pirado_, eles então poderão obter informações diretamente da dona, Suzan "Foxxy" Fox. Ela está vestindo um terno com cartola, calças e gravata borboleta, tudo feito impecavelmente sob medida, tão sexy quanto respeitável. Se eles vierem diretamente, anunciando a sua intenção, os crocodilos leões de chácara estão com ordens para os levar diretamente a Foxxy. Ela então oferecerá alguns drinques como cortesia e então dirá:

> _"Imagino que estejam aqui por causa daquele horrível Assassinato com Caldo. Acreditem em mim quando digo que nem eu nem ninguém do staff do_ Dodô _está envolvido... Esse local é um Elíseo, um local onde todos podem relaxar de maneira clara e garantida, sem temer nenhum inimigo que esteja aqui. Essa é uma tradição de quando meu pai fundou esse bar, na época da Lei Seca, e eu faço tudo que for possível para manter as coisas assim."_

Dito isso, ela começará a responder qualquer pergunta que os personagens façam, incluindo coisas como

+ ___"Você conheceu esse cara que foi Assassinado por Caldo?"___

> _"Não, ao menos não pessoalmente. Entretanto, sei que ele era parte da_ Famiglia _Rinozzo, e nesse caso ele foi um tanto tolo de tentar entrar no território de O'Toole sem ter suporte."_

Isso é verdade: Foxxy não conhece o coletor que foi Morto por Caldo, e quase todos os desenhos da Desenholândia que gostam de sua pele (ou pelos, ou penas, ou escamas) sabem que o Beco Nada Bom é parte do ___Território de O'Toole___, e Langley O'Toole é um dos mais violentos desenhos criminosos de todos os tempos.

+ ___"Quem é esse tal O'Toole, para início de conversa?"___

Se não houver humanos no grupo, Foxxy dará uma risada divertida antes de começar a falar:

> _"Langley O'Toole é o único desenho criminoso na Lista dos Mais Procurados pelo FBI. Ele basicamente é o dono do Beco Nada Bom e está envolvido em todo o tipo de atividade criminosa: extorsão, tráfico de drogas, assassinato de humanos, qualquer coisa. Ele é violento e um psicopata, mesmo para os padrões dos desenhos."_

Essa última nota é um alerta: todos os humanos sabem que como os desenhos não morrem, exceto pelo Caldo, eles costumam ser meio relapsos quanto à segurança dos outros, o que os coloca como psicopatas segundo os padrões humanos. Porém, ___O'Toole é um psicopata_ segundo o padrão dos desenhos!!__ Isso vai deixar claro a todos que O'Toole é realmente maluco de pedra!

+ ___"E como esse O'Toole nunca foi preso?"___

> _"Olha, ele sabe dançar conforme a música: acredito que ele tenha amigos influentes, sabe, na polícia e na prefeitura de Los Angeles. Sei que recentemente mesmo os desenhos de Chinatown correram com o rabo entre as pernas depois de arrumarem confusão com O'Toole"_

Isso é verdade: recentemente, alguns desenhos das Tríades de Chinatown tentaram entrar no território de O'Toole e, mesmo eles sendo fortes, foram expulsos de maneira vergonhosa.

+ ___"E como começou essa rusga entre O'Toole e Rinozzo?"___

> _"Até onde sei, ambos queriam um mesmo local como território, mas se pensarmos bem, O'Toole não precisaria de desculpa para se pegar com Rinozzo. Ele tem sede de sangue e poder, sabe."_

Verdade total aqui

+ ___"E quanto a Rinozzo?"___

> _"Ele é um desenho bem diferente: elegante e esperto, não o típico cara bobão que você espera que um desenho seja. Rinozzo é o_ capo, _o chefe da Máfia aqui, mas todos na comunidade respeitam ele."_

De certa forma isso é verdadeiro: embora Rinozzo seja durão e forte, ele também é um cara com algum caráter. Mesmo a polícia (que deseja realmente o prender) não costuma ter algo _pessoal_ contra Rinozzo.

+ ___"Você tem algo contra algum deles?"___

>_"O_ Dodô Pirado _é um Elíseo desde os tempos do meu pai, durante a_ Lei Seca. _Faço o máximo para que ele realmente permaneça assim."_

Aqui Foxxy não está dizendo totalmente a verdade: o _Dodô_ realmente é um Elíseo (Elíseos são locais onde a violência entre desenhos é terminantemente proibida), e desenhos levam essa tradição dos Elíseos muito a sério. Porém, ela _tem_ algo contra O'Toole. Testes de _Astúcia_ ou _Espertos_ podem indicar que a linguagem corporal dela demonstra que ela tem algo contra O'Toole. Se pressionada, ela suspirará e dizer:

>_"Tudo bem: na realidade, eu realmente quero o pelo do O'Toole. Ele tentou coletar propinas por 'proteção' do_ Dodô _e tentou gracinhas com as meninas daqui, chegando a tentar as estuprar. Ele não tem honra: mesmo Rinozzo me deixa cuidar dos meus próprios negócios. A única vez que ele veio no_ Dodô_, ele tentou fazer confusão e tive que o colocar para fora, aquele idiota."_

Agora temos a verdade: recentemente, O'Toole foi expulso do _Dodô_ após quebrar algumas das regras implícitas do mesmo. Foram necessários outros 10 caras (!!!) para ajudar os leões de chácara para colocar O'Toole para fora do _Dodô_.

+ ___"E você acha que ele deseja se vingar de você? Por isso da caixa de fósforo?"___

> _"Acho que sim, mas mesmo O'Toole não seria imbecil a esse ponto: ele sabe que se mexer com o_ Dodô_, ele mexerá com, pelo menos, metade da Desenholândia. Em especial, temos o apoio de Rinozzo, que gosta muito daqui."_

Verdade total: O _Dodô Pirado_ é um dos bares de diversão adulta mais importantes da Desenholândia, sendo que metade da população adulta da Desenholândia já esteve pelo menos uma vez nele e todos se importam com ele. Se O'Toole tentar pegar pesado com o _Dodô_, ele provavelmente vai pegar mais encrenca do que ele poderia aguentar.

+ ___"Rinozzo está aqui?"___

Se os personagens fizerem essa questão, eles irão ver que Rinozzo irá entrar acompanhado de dois guarda-costas. Ele é um desenho rinoceronte alto e forte, o chifre frontal lustroso e com um elegante anel ao redor. Rinozzo veste-se com o típico terno de mafioso, branco e muito elegante, feito sobre medida, sendo uma figura com um porte imponente. Se algum dos personagens forem da polícia, ele aparentará um pouco de susto, mas tão logo eles se identifiquem e expliquem que a questão é relacionada ao coletor, ele ficará mais confiante, já que ele é totalmente inocente nesse caso. Ele se sentará e então eles poderão começar as perguntas.

+ ___"Você conhecia bem esse coletor seu que foi Morto Por Caldo?"___

>_"Michelle era um bom sujeito... Um bom membro da_ Famiglia. _Tanto que sua família já está socorrida. Aprendam isso, garotos:_ La famiglia è tutto ciò che conta in questa vita, capito? _A família é tudo que importa nessa vida. Ele era leal e eficiente em seu trabalho comigo, e não seria justo deixar sua família à própria sorte nesses tempos difíceis em que vivemos."_

Rinozzo é um cara sincero aqui: para ele, a _Famiglia_ (sua gangue) é tudo que importa. Rinozzo tem uma fama de patronagem, em especial por pagar as contas para os "rapazes" que são presos, de modo que as famílias de seus capangas não fiquem passando necessidade.

+ ___"O que fez esse cara ir para o território de O'Toole?"___

>_"Antes de mais nada, eu NÃO DEI ordens para que ele fosse mexer com O'Toole,_ capito? _Eu quero o pelo daquele_ infelice, _mas vou a ter no devido tempo. Acho que ele foi tolo de tentar atravessar o território de O'Toole como atalho para chegar no nosso e infelizmente se deu mal, infelizmente."_

Isso é verdade: alguns pedaços do Beco Nada Bom fazem parte de uma espécie de fronteira entre os territórios de O'Toole e Rinozzo. Talvez Michelle realmente tenha apenas ido um pouco além de tal fronteira para dentro do território de O'Toole e acabou se dando mal.

+ ___"Você acha que ele sofreu uma emboscada por vingança por parte dos homens de O'Toole?"___

>_"Não duvido... O'Toole é um_ cagne bastardo, uno stronzo figglio di puttana ._Não duvidaria se eles fizeram algo para trazer Michelle para uma emboscada."_

Nada a acrescentar.

+ ___"Já comprou, pensou em comprar ou recebeu uma proposta para comprar Caldo de alguém?"___

Essa pergunta vai deixar ele realmente bravo!

> "Ora, ascolta qui... Io dirò pui chiaramente! _Escute bem o que vou dizer, porque vou deixar bem claro! Nunca, JAMAIS me envolveria com isso! Justo com O Caldo, a única coisa que pode matar de verdade um desenho de uma vez por todas?!_ Una creazione del Maligno! _Uma criação do Demônio! Vocês estão sugerindo que eu colocaria a vida de outros em risco com Caldo? Eu não tenho nada contra fazer meus adversários Cairem e irem para a cadeia, mas daí apelar para o Caldo?"_

Bem verdade: Rinozzo é durão e frio como pode-se esperar de um _capo_ da Máfia, mas ele não é o tipo de cara que chegaria baixo o bastante ao ponto de usar Caldo contra outros.

+ ___"Você sabe de humanos que vivam aqui na Desenholândia?"___

> _"Tem alguns humanos que vivem aqui que são quase tão bobos quantos nós, desenhos, além de pessoas que trabalham aqui. Eu mesmo tenho alguns que fazem parte da_ Famiglia, _sabe. Eles são caras legais e muito leais."_

Tudo isso é verdade, exceto a parte sobre _"caras legais"_ relativo aos comparsas de Don Rinozzo: eles são durões, ainda que não sejam o típico gangster humano, e bastante combativos.

Se eles apresentarem as pistas que obtiveram no final do Capítulo 1 (caso tenham), eles receberão as seguintes respostas:

+ ___Caixa de Fósforo___

> + __Foxxy:__ _"Um monte de pessoas levam embora essas caixas de fósforo todas as noites. É um brinde de cortesia que temos aqui."_
> + __Rinozzo:__ _"Não sei porque isso seria importante: qualquer um pode simplesmente pedir um às garçonetes"_

De fato, Foxxy usa as caixas de fósforo como _merchandise_ e lembrança do _Dodô_. Mesmo os personagens pode conseguir uma caixa como essa: basta pedir às garçonetes e pagar cinco centavos (são de graça se o personagem comprar cigarros ou charutos)

+ ___As luvas de latex:___

Nem Foxxy nem Rinozzo sabem qualquer coisa sobre elas, por serem luvas comuns de latex que qualquer um pode comprar em um mercado.

+ ___O lenço salmão:__

> __Rinozzo:__ _"Isso é da esposa de Michelle, Andrea. Ela está sofrendo muito com a perda do marido, coitada. Dei-lhe isso no dia do casamento dos dois."_

Rinozzo mostrará aos personagens em um canto do lenço as letras A&amp;M bordadas... E então vai ficar claro que a letra M foi queimada com Caldo, por este ser um lenço salmão. Rinozzo fornecerá o endereço da Sra. Volpe, em uma região mais comum da Desenholândia.

+ ___O galão:___

Tanto Foxxy quanto Rinozzo vão reconhecer o logo no galão como sendo da _Hillibill Chemicals_, uma empresa que fica próxima à Desenholândia. Rinozzo também mencionará o fato que alguns dos grandões da HB o procuraram pedindo favores, mas ele preferiu ficar longe dessa encrenca ("_Meu território e minha_ Famiglia _já me dão trabalho o bastante_, capito?"). Por algum motivo, Rinozzo deixa a entender que O'Toole faria o trabalho sujo da HB e este em troca forneceria a ele o Caldo.

Agora surgem duas novas opções para os personagens: investigar Andrea, a viúva do mafioso; _ou_ investigar a Hillibill Chemicals por pistas quanto o Caldo.

### Novos Problemas:

- __Hillibill Chemicals__
  - Fornecedores de Caldo?
- __Sra. Andrea Volpe__
  - Viúva de Michelle

## ​Capítulo 3 - Sra. Andrea Volpe:

Os personagens chegam à casa dos Volpe, uma casa simples no bairro Italiano da Desenholândia, que fica sobre um restaurante italiano chamado _La Volpe e L'Uva_. A Sra. Andrea Volpe é um desenho ovelha bem comum, vestida no preto do luto. Ela diz para os filhos (uma menina raposa e um garoto cordeiro) brincarem na rua e pede para os personagens entrarem:

> _"Sabia que cedo ou tarde alguém viria me fazer perguntas sobre o meu finado marido. A polícia simplesmente veio fazer algumas perguntas genéricas, e em seguida foram embora."_

Algumas perguntas que os personagens poderão fazer a Andrea:

+ ___Desde quando você sabe que seu marido era um mafioso?___

> _"Desde que começamos a namorar. Naquela época ele já era lindo, um Adonis na forma de raposa, e eu me apaixonei por ele à primeira vista. Ele nunca escondeu nada de mim."_

Verdade: pode-se ver na mesinha ao lado da poltrona onde Andrea se senta uma foto do dia do casamento dos mesmos: Michelle Volpe era realmente um desenho raposa muito elegante, com pelo bem penteado e que sempre aparentava estar bem vestido. O rosto tinha um olhar matreiro e durão, mas os lábios do focinho mostram um sorriso paradoxalmente inocente. É difícil imaginar uma pessoa como essa sendo um mafioso.

+ ___Sabe se seu marido tinha algum inimigo fora do mundo do crime?___

> _"Não... Quero dizer, tinha algumas pessoas que não gostavam do meu marido por causa do seu trabalho, mas... Assassinato Por Caldo? Não acho que eles fariam isso!"_

Uma investigação rápida dá alguns nomes, como o dono do mercado e um garoto do jornal, mas ninguém que pudesse recorrer ao Assassinato Por Caldo.

+ ___Ele disse algo sobre Rinozzo ou O'Toole que pudesse o tornar um alvo para um ataque por Caldo?___

> _"Não... Ele não tinha atrito com os homens de O'Toole_ per se, _embora ele tenha entrado em brigas com alguns deles, mas... Sabe, é parte do serviço. E quanto a Rinozzo, ele é como um_ babbo _para seus homens."_

Uma busca do registro policial mostrará que Michelle Volpe já foi detido por briga em rua (2 dias na cadeia) e por roubos, mas nada _realmente sério_: você poderia dizer que esse tipo de coisa é um _perigo ocupacional_ dele.

+ ___Os homens de O'Toole já lhe ameaçaram ou às suas famílias, após Matarem seu marido com o Caldo?___

> _"Alguns dos homens de O'Toole ficaram se pavoneando pela vizinhança sobre como eles possuem amigos poderosos e eles tentaram... coisas... com meus filhos Matteo e Laura. Aí fui obrigada a colocar-lhe em seu devido lugar..."_

Ela mostra uma pequena faca debaixo de seu vestido, presa na região da coxa em uma bainha, mostrando que ela é capaz de se defender.

+ ___Já ouviu falar na Hillibill Chemicals?___

> _"Eles andam contratando muita gente para trabalhar para eles... Mas algumas dessas pessoas nunca mais voltaram. Dizem que eles estão dormindo nos dormitórios da Hillibill, mas não acredito nisso. Existe algo sinistro, especialmente porque a fábrica da Hillibill fica próximo, mas não na Desenholândia."_

A fábrica da Hillibill é um local bastante conhecido, apesar de ser muito novo: ele fica perto do túnel que liga Los Angeles à Desenholândia. É um prédio enorme e quase uma fortaleza, já que ela é uma importante fornecedora de produtos para o Departamento de Defesa dos EUA.

+ ___E você já pensou em procurar serviço na Hillibill?___

> _"Não... Don Rinozzo está cuidando de mim e das crianças nesse momento, e o restaurante abaixo é do meu pai, e ele vem cuidando de nós. Estou trabalhando lá para um dinheiro extra, de modo a dar uma boa educação para Matteo e Laura. Matteo quer entrar para a polícia e Laura quer ser uma bailarina, portanto eu tenho feito o possível para dar a eles as oportunidades que eu e o pai deles não tivemos."_

Tem que se lembrar que a Segunda Guerra Mundial acabou apenas a alguns poucos anos, e que ainda tem feridas abertas da Grande Recessão nas vizinhanças mais pobres. Muitos ainda trabalham por comida, e dar esperança no futuro é algo que os pais costumam fazer com muito sacrifício.

Agora só resta ir à Hillibill Chemicals investigar essa empresa.

### Problemas novos:

- __Sequestro de desenhos?__
  - A Hillibill Chemicals parece estar envolvida

## Capítulo 4 – Hillibill Chemicals

Caso os personagens façam sua lição de casa corretamente, consultando jornais na biblioteca local, conversando com as pessoas e investigando a região, eles descobrirão como Aspectos alguns fatos importantes sobre a Hillibill Chemicals:

- A _Hillibill Chemicals_ é uma ___grande fornecedora para o Departamento de Defesa__ desde a 1ª Guerra Mundial, fornecendo todo tipo de suprimento químico para armas e equipamentos de combate;
- A _Hillibill Chemicals_ não é uma grande empresa, mas ___muitas outras se envolvem em negócios com eles vez por outra___;
- A _Hillibill Chemicals_ recentemente andou contratando muitos desenhos, tanto no chão de fábrica quanto para Pesquisa e Desenvolvimento. De fato, o infame desenho cientista maluco, ___Doktor von Latzen chegou a ser convidado, mas ele se recusou a trabalhar para a Hillibill Chemicals___;
- Algumas investigações sobre o caso do Juiz Doom e do assassinato do Sr. Acme, feitas após os eventos, mostraram que havia ___Relações entre o Juiz Doom e a Hillibill Chemicals___, por meio de ___Alfred Corming, dono da Hillibill Chemicals___.Porém os casos foram arquivados antes de que qualquer conclusão pudesse ser alcançada;
- Alfred Corming é __conhecido apoiador do Comitê de Investigação de Atividades Não-Americanas do Congresso___ (_House Un-American Activities Comittee_, HUAC), em especial no quesito da inclusão de desenhos na lista negra da HUAC, sendo um defensor convicto da teoria de que ___"Desenhos são Comunas"___. Isso pode parecer maluco, mas é um reflexo do Macarthismo e da ___Histeria do "Perigo Vermelho"___. As pessoas sabem que a maioria dos desenhos são totalmente apolíticos, mas alguns (incluindo Corming) são adeptos da teoria _Conosco ou Contra nós_, e como muitos desenhos explicitamente fazem piada dos integrantes do Velho e Bom Partido (_Good Old Party –_ GOP – referência ao Partido Republicano), eles acham que os desenhos deveriam ser incluídos na lista negra como comunistas. De fato, muitos dizem que o primeiro a ser intimado a depor no Comitê seria Roger Rabbit, mas muitos dizem que isso só não ocorreu que os desenhos "super-heróis" eram vistos como mais perigosos que os desenhos normais.
- Um Boato bem sombrio diz que a Hillibill Chemicals anda fazendo dinheiro ___fornecendo material químico no mercado negro___, incluindo substâncias que seriam usadas para a produção de drogas como a anfetamina.
- Uma teoria da conspiração diz que a ___Hillibill Chemicals foi na verdade a primeira produtora real do Caldo___. Embora o Juiz Doom tenha sido ele mesmo o criador do Caldo, as quantidades enormes dessa substância que ele possuía quando ameaçou destruir a Desenholândia não poderia ser produzida artesanalmente. Portanto, muitos acreditam que Doom teve algum apoio, e que esse apoio seria por meio da Hillibill Chemicals;
- É dito que o ___"Time de segurança"___ da Hillibill Chemicals é basicamente composto por gangsteres da gangue de O'Toole e alguns criminosos da ralé humana de Los Angeles;

Existem várias formas pelas quais os personagens podem tentar entrar na companhia:

Todos os dias a Hillibill Chemicals realiza um tour pelas instalações. Esse tour não mostra nada realmente interessante, evitando muitas partes da linha de produção e do P&amp;D da Hillibill . Porém, esse tour pode ser usado por personagens que tenham boa Abordagem _Esperta_ ou com _Astúcia_ para descobrir alguns ___Locais Estranhos___ da Hillibill Chemicals, ajudando-lhes em uma invasão.

Com um bom teste _Esperta_ ou com _Astúcia_ (dificuldade _Espetacular_), os personagens notarão que algumas tubulações se deslocam de maneira estranha dentro da fábrica. Esses tubos escondem um dos segredos mais sinistros da Hillibill Chemicals: nos fundos da Hillibill Chemicals (em um local que não fica visível por causa das ___Paredes iguais à de uma fortaleza___), pode ser visto um grande ___tanque cheio de uma substância com uma cor doentia___. Se os personagens chegarem perto o bastante (e o Mestre deveria fazer isso ser bem difícil), eles verão que o tanque é basicamente composto de ___CALDO USADO!!!!___ Como só existe uma coisa para a qual o Caldo serve, não precisa ser gênio para descobrir que ___a Hillibill Chemicals está MATANDO DESENHOS!!!!!___ (esse é de fato um Aspecto dessa aventura)

Outra foma de se ver isso seria usando voo. Porém como uma ___Fornecedora do Departamento de Defesa___, o local onde a Hillibill Chemicals fica é considerada uma ___zona de proibição de voos___. Isso implica que os personagens poderão ser perseguidos por outros aviões e afins. Mas com isso eles provavelmente verão o ___tanque com Caldo___ e os ___Locais Estranhos___.

Um repórter pode tentar entrevistar Alfred Corming. Porém, ele é ___mais liso que um quiabo ensaboado___ e fará de tudo para evitar pessoas interferindo nos negócios. Além disso, existem muitas coisas que eles não discutirão.

A qualquer momento que os personagens tentem invadir a Hillibill Chemicals, eles terão que lutar, mesmo que eles consigam mandatos de busca (imaginando que eles tenham feito tudo direitinho, eles deverão ter obtido muitas provas contra Corming, especialmente se eles conseguiram ver o ___Tanque de Caldo___, afinal a ___Hillibill Chemicals está MATANDO DESENHOS!!!!!___). Como dito anteriormente, o ___"Time de segurança"___ da Hillibill Chemicals é basicamente composto por gangsteres da gangue de O'Toole e alguns criminosos da ralé humana de Los Angeles. Se houver algum desenho no grupo, ele precisará de proteção especial, pois alguns dos guardas terão uma versão da reciprocadora que atiram cápsulas esquisitas (para efeito de descrição, similar às capsulas Nerf) que na verdade contêm Caldo! Essa ___Munição de Caldo___ causa +4 nos Ataques contra Desenhos e é tratada como Extra. Um personagem _Esperto_ ou com _Astúcia_ poderia preparar-se colocando nos personagens de Desenho Capas de Chuva de lona "real" ou alguma coisa similar.

Imaginando que eles consigam chegar aos ___Locais Estranhos___, eles verão algo chocante para qualquer um, seja um desenho ou não: esses locais são usados para a pesquisa de uma variedade ainda mais potente do Caldo! E pior é que Corming e O'Toole estão vendo tudo de camarote. No momento que os personagens entram no prédio, eles verão O'Toole rindo maniacamente ao inundar um carneiro de desenho com um jato de Caldo vindo de uma arma dele, fazendo o pobre coitado derreter em uma bolha de Caldo.

Corming explica de maneira bem simples seu objetivo: grana. Ele sabe que muitos (desenhos ou não) pagariam rios de dinheiro por ___Armas de Caldo___. E desde os eventos do Juiz Doom, todos sabem que existe pelo menos _uma forma_ de matar-se um desenho de uma vez por todas.

Além de Corming e O'Toole, tem, pelo menos, um gangster para cada personagem, mais quatro. Esses capangas são distribuídos igualmente entre desenhos e humanos, e estão armado até os dentes, inclusive com ___Armas de Caldo___! A idéia é simples: dissolver todos os desenhos no Caldo e matar o resto na bala; depois Corming tem um "time de limpeza" para varrer a sujeira para debaixo do tapete quando as coisas esfriarem.

Se os personagens se virem encrencados, segue algumas sugestões de como facilitar um pouco as coisas:

1. A Polícia foi notificada de que coisas estranhas estão acontecendo e ajudarão os personagens
1. Rinozzo aparecerá com sua _Famiglia_ para ajudar por algum motivo (provavelmente os personagens terão solto alguns dos desenhos que seriam usados como cobaias para o novo Caldo e alguns deles são da _Famiglia_);
1. Os desenhos ___trabalhadores da Hillibill Chemicals descobrirão a verdade___ e partirão para cima de Corming e O'Toole;

Entretanto, se você acha que as coisas estão fáceis demais para os personagens, sempre dá para complicar um pouco mais as coisas:

1. O'Toole conseguiu capturar, de alguma forma, Andrea Volpe e seus filhos, e Corming usará eles como chantagem para fazer os personagens pararem o combate _"senão os moleques e a mãe deles vão parar na mesma poça do pai deles._";
2. A Polícia está atrás dos personagens por suspeitar que eles invadiram a Hillibill Chemicals sem um bom motivo. Lembre-se que ela é uma ___grande fornecedora para o Departamento de Defesa___, o que pode significar que até mesmo o Exército e o FBI estarão envolvidos!!!
3. Kevin McNish, um deputado republicano e patrono de Corming surgirá para ajudá-lo na batalha. Atacá-lo seria ruim, pois sendo um deputado ele tem ___poderes legais___. Porém, caso os PCs já tenham encontrado a conexão entre Corming e McNish, as coisas podem ficar bem feias!

De qualquer modo, os personagens irão lutar e cedo ou tarde vencerão Corming, que irá fugir, _concedendo a vitória_ por abrir um ___Grande Tanque de Caldo!!!!___ contra os personagens e todos ao redor (quase o mesmo tanto de Caldo que Doom usou no final de _Uma Cilada Para Roger Rabbit_) fazendo todos os desenhos trabalhadores correrem do Caldo como o diabo foge da cruz. Um personagem pode _Superar_ isso com uma ação _Ágil_ ou com _Zip_ para encontrar hidrantes para empurrar o Caldo para longe.

Os personagens ainda terão que falar com a Polícia e esclarecer tudo.

### Novo Problema (Cenário)

- __Campanha Anti-Desenhos__
  - Atritos entre Desenhos e Humanos

Caso os personagens parem por aqui, eles terão um _Marco Menor_ como recompensa, já que descobriram o envolvimento de O'Toole na história e espantaram (ao menos por agora) o perigo do Caldo.

Mas... Se os personagens investigarem um pouco mais, vão descobrir que a coisa é realmente séria.

## Capítulo A – Opcional: Teia de Intrigas

Conforme os personagens forem investigando as coisas (ou depois da aventura "principal"), eles poderão achar o ___Escritório de Corming___. Nele, um teste de _Astúcia_ ou _Esperto_ revelará um fundo falso em uma das gavetas da escrivaninha. Nela, uma pasta ira revelar documentos sobre um ___plano para uma guerra de gangues estourar na Desenholândia___ e se espalhar para a cidade de Los Angeles, e alguns panfletos ___propaganda anti-desenho__ estilo ___"Desenhos São Comunas"___. Os planos e panfletos estão assinado no nome de uma organização chamada ___Comunidade Dos Verdadeiros Seres___, aparentemente uma organização de humanos que odeiam desenhos... E nos panfletos aparece constantemente o nome do Deputado Kevin McNish.

Se os personagens colocarem McNish contra a parede usando essa ___Pasta de Segredos Terríveis___, McNish irá primeiro negar tudo e então tentará matar todos os personagens (inclusive matando os desenhos com Caldo) e recuperar a pasta. McNish tem seus próprios capangas (um por personagem, todos humanos – ele não confia em desenhos). Se próximo de ser derrotado, ele concederá _a vitória_, escapando e deixando pasta para trás. Os personagens terão então nitroglicerina pura para desmascarar esse grupo em Los Angeles... Ou não... A critério do Mestre.

### Novo Problema (Cenário)

- __Comunidade Dos Verdadeiros Seres__
  - Humanos que odeiam desenhos

Os personagens que chegarem até aqui receberão um _Marco Significativo_

## ​Apêndice 1 – Elenco

### ​Deputado Kevin McNish:

#### Aspectos

| __Tipo__ | __Aspectos__ |
|-|-|
| __Conceito__ | Político Conservador |
|  __Dificuldade__ | _"Desenhos são inúteis... Bem, a não ser que votem em mim!"_ |
| | Contatos Obscuros |
| | O Caldo!!! | 
| | Dinheiro fala |

#### Abordagens (FA):

| __Abordagem__ | __Nível__ |
|-|-|
| __Ágil__ | Regular (+1) |
| __Cuidadoso__ | Regular (+1) |
| __Esperto__ | Razoável (+2) |
| __Estiloso__ | Razoável (+2) |
| __Poderosos__  | Medíocre (+0) |
| __Sorrateiro__ | Bom (+3) |

#### Façanhas:
 - _Chamado da Política –_ como _Político Conservador_, recebo +2 para _Criar Vantagens Sorrateiramente_
 - _Feição Inocente –_ como _Político Conservador_, recebo +2 para _Superar Sorrateiramente_
 - _Mente Maquiavélica – como Político Conservador, recebo +2 para Criar Vantagens Espertamente_

### Don Rinozzo:

#### Aspectos

| __Tipo__ | __Aspectos__ |
|-|-|
| __Conceito__ | Rinoceronte de Desenho chefe Mafioso |
| __Dificuldade__ | _"La famiglia è tutto, capito?"_ (Família é tudo, entendeu?) |
| | Humanos na _Famiglia_ |
| | Evita Chamar a atenção da polícia |
| | Ética do Crime | 

#### Abordagens (DDA)

| __Abordagem__ | __Nível__ |
|-|-|
| __Muque__ | Medíocre (+0) |
| __Zip__ | Regular (+1) |
| __Astúcia__ | Razoável (+2) |
| __Caradura__ | Bom (+3) |
| __Charme__ | Regular (+1) |


#### Façanhas:

 - _O CHEFÃO!!!_ – Como _Chefe Mafioso, uma vez por sessão_ posso _invocar alguns capangas como subalternos_
 - _Dentro do Meu Território –_ Como _Chefe Mafioso, uma vez por sessão_ posso _criar automaticamente um Aspecto, desde que esteja no meu território_
 - _Olhos e Ouvidos –_ Como _Chefe Mafioso,_ recebo +2 para _Superar_ com _Astúcia_

### Langley O'Toole:

#### Aspectos

| __Tipo__ | __Aspectos__ |
|-|-|
| __Conceito__  | Raposa de desenho líder de gangue |
| __Dificuldade__ | Álcool e Ouro |
| | Sangue Irlandês |
| | Lidera por Força |
| | Esmaga tudo e todos no seu caminho |

#### Abordagens (DDA)

| __Abordagem__ | __Nível__ |
|-|-|
| __Muque__ |  Bom (+3) |
| __Zip__ |  Regular (+1) |
| __Astúcia__ | Medíocre (+0) |
| __Caradura__ | Regular (+1) |
| __Charme__ | Razoável (+2) |

#### Façanhas:

- _Sacola de Surpresas –_ Veja _Destino dos Desenhos Animados_
- _Chefão da Gangue:_ Como _Líder de Gangue_, recebo +2 para _Criar Vantagens_ com _Caradura_
- _Poder do Goró:_ Devido ao _Álcool e ao Ouro,__uma vez por sessão_ posso usar um Aspecto _Briga de Bêbado_ enquanto estiver _Embriagado de whisky_. Quando estiver assim, recebo +2 em todos os meus _Ataques_ com _Muque_

### ​ Capangas de Rinozzo:

- _Capangas,_ Famiglia_, Bem calmos para mafiosos_
  - __Perito (+2) em:__ ameaças veladas, terem estilo, trabalho em equipe
  - __Ruim (-2) em:__ Lutarem sozinhos
  - __Façanha:__ _Chamado da_ Famiglia – podem invocar mais alguns capangas como subalternos
  - __Estresse:__ `2`{: .fate_font} (quatro capangas)

### ​ Gangsteres de O'Toole:

- _Gangster, Sangue nos Olhos, Malucos (para o padrão de desenhos!!!)_
  - __Perito (+2) em:__ fazerem cara de mal, brigar quando estão em maior número
  - __Ruim (-2) em:__ tudo o resto
  - __Façanha:__ _Brigão de Rua_ - +2 em _Ataques_ quando nas ruas
  - __Estresse:__ `2`{: .fate_font} (quatro capangas)

### Andrea Volpe:

- _Viúva do Sr. Michelle Volpe, Filhos para Criar, Mãe Amorosa_
  - __Perito (+2) em:__ defender seus filhos
  - __Ruim (-2) em:__ pensar em si própria

### Alfred Corming:

| __Tipo__ | __Aspectos__ |
|-|-|
| __Conceito__ | Dono da Hillibill Chemical |
| __Dificuldade__ | Tudo por dinheiro |
| | Contatos Obscuros 
| | Sede de poder |
| | A ponta do iceberg |

#### Abordagens (FA)

| __Abordagem__ | __Nível__ |
|-|-|
| __Ágil__ | Regular (+1) |
| __Cuidadoso__ | Bom (+3) |
| __Esperto__ | Razoável (+2) |
| __Estiloso__ | Medíocre (+0) |
| __Poderoso__ | Regular (+1) |
| __Sorrateiro__ | Razoável (+2) |

#### Façanhas:
   - _Recursos e mais recursos –_ Como _Dono da Hillibill Chemical_ recebo +2 ao _Criar Vantagens Sorrateiramente_;
   - _Investimentos e Compras Prudentes –_ Como _Dono da Hillibill Chemical_ recebo +2 ao _Criar Vantagens Cuidadosamente_;

### ​ Guardas Humanos da Hillibill Chemicals:

- _Guarda, Hillibill Chemicals, "É apenas meu trabalho!"_
  - __Perito (+2) em:__ guardar locais, lutar
  - __Ruim (-2) em:__ ser sensato
  - __Estresse:__ `1`{: .fate_font} 

### ​ Guardas de Desenho da Hillibill Chemicals:

- _"Brigão promovido", Hillibill Chemicals_
  - __Perito (+2) em:__ fazer cara de mal, brigar
  - __Ruim (-2) em:__ tudo o resto
  - __Estresse:__ `1`{: .fate_font} 

### ​ Seguranças principais da Hillibill Chemicals:

- _"Brigão promovido", Hillibill Chemicals, Caldo!!!!_
  - __Perito (+2) em:__ fazer cara de mal, brigar, usar Caldo contra os outros desenhos
  - __Ruim (-2) em:__ tudo o resto
  - __Estresse:__ `2`{: .fate_font} 
